台灣似成功發射程2000公里雲峰飛彈 中共发布火箭军2021年形象片

今年度首次！九鵬基地「無限高」飛彈試射成功

2021/01/07 09:53
〔記者蔡宗憲／屏東報導〕中科院去年底密集進行飛彈試射，最大彈道標度標註為「無限高」，今早進行今年度首次「無限高」試射，瞬間發射的壯觀景象震撼當地。

上午9時2分，九鵬基地依射擊通報時間準時發射飛彈，朝著45度空域射去，雖然天候不佳，發射任務未受到影響，共發射一枚，但彈種有待軍方公佈。

射擊危險區域自台東外海向北延伸至宜蘭外海，再度引發關注；據專家分析，從射擊危險區域未涵蓋宜蘭沿岸至外海，代表未發射靶彈，本次試射應是進行增程型天弓三型飛彈的中途導引測試，或是雲峰飛彈試射。

根據交通部航港局發布的射擊通報，中科院於1月7、8、14、15、18、19日將進行飛彈火砲試射，最大彈道高度為「無限高」，射擊危險區域自九鵬基地往外海擴伸，並從蘭嶼、綠島外海往北延伸，直到宜蘭蘇澳外海，形狀呈現一個左右相反的「Ｌ」型。

九鵬基地發射飛彈。（記者蔡宗憲攝）

-----------------------------------------------------------------------------------------

大国长剑 使命必达！中国火箭军2021年形象片发布

中科院「無限高」飛彈 九鵬基地成功試射

2021年01月07日 12:51
宋兆文／增程弓三、雲峰飛彈戰測 欣見國防戰力持續精進

2000km
台灣疫情期間食左乜昋藥?

又吹到台灣零軍備？

又比藍絲港媒呃咗

台灣首款打擊中國戰略性武器 2年內研製射程逾1千公里「戟鋒」中程地對地飛彈

朱明
2021年1月6日 週三 下午9:37 [GMT+8]·4 分鐘 (閱讀時間)
因應中國不斷擴張其政經版圖與軍事規模，解放軍持續致力於聯合實兵訓練、構建新型作戰力量，攻台兵力可從台灣當面500公里外的二線機場，直接跨區進入台海作戰的改變，國防部面對解放軍的軍事壓力，為強化源頭打擊的能力，據指出，代號「戟鋒專案」以2年內，委由中科院研發射程超過1千公里的中程地對地飛彈，經作戰測評通過後，將規劃量產作為源頭打擊的另一項利器，這也是國軍首款研發屬於戰略性的武器。

戟鋒今年撥5億 研發射程逾1千公里中程地對地飛彈

據指出，國防部委中科院以代號「戟鋒專案」編列8億餘元，在2021到2022年用2年不到時間研發射程超過1千公里的中程地對地飛彈，而且在2021年內該專案將撥用5億餘元，也就是超過一半的預算進行研發，也代表中科院已有製造中程地對地飛彈的技術與實力。

據了解，中科院製造飛彈彈體技術已能作出彈徑一公尺，彈長7公尺以上的飛彈彈體，該型彈體已是屬於中程地對地飛彈載具規模，也因為有此技術，近來中科院試射天弓三增程2型防空飛彈，該型飛彈已不是天弓三型單節式火箭，而是曾經參考美國潘興二型固態燃料飛彈的兩段式構型，採用兩節式火箭推進器，飛彈彈體直徑加大以增加射程與彈頭酬載量，並增加複合性材料讓飛彈重量減輕而增加其射程，加上內部各項系統的更新，飛彈構型也進行局部構改，因此天弓三增程2型防空飛彈與天弓三型防空飛彈構型是完全不一樣。

中科院試射天弓三增程2型防空飛彈，曾參考美國採潘興彈道飛彈（下圖）的兩段式構型。下圖為天弓三型飛彈。（取自維基百科、張哲偉攝）

中科院啟動天鶚計畫 3年內完成弓二B更新升級

根據資料顯示，由國家太空中心主導，所進行的10次探空火箭發射任務，採用中科院天弓飛彈彈體改良成兩段式的探空火箭，進行了高度50至300公里的科學研究，並所採用有效方法省除引導及控制系統，火箭採自由動彈射方式，以氣動力翼翅或裙狀外型（Flane）使氣體重心位於中心後，以保持火箭穩定飛行。

一般火箭射高距離乘以3，就是拋物圓錐曲線的最大距離，因此當探空火箭射高可達300公里時，換算其拋物線圓錐曲線的最大距離可達900公里，因此1996年飛彈危機後，因國軍並無反制解放軍東風地對地導彈相同飛彈，因此政府當時緊急下令以天弓防空飛彈的彈體為主體，研改出射程300到500公里的「天弓二B（TK-2B）」地對地飛彈，並以代號「3124號」開始進行量產，持續到2006年完成量產。這批地對地飛彈被編入「特種飛彈」部隊內，目前空軍以代號「天鶚計畫」交由中科院進行更新延壽案，規劃以3年時間完成天弓二B短程地對地飛彈的更新精進。

中程地對地採常規高爆彈頭 最快明年射高測試

不過，隨著隨著中科院飛彈技術提升，與美方對台取消關鍵性組件禁令，再加上過去累積的製造技術經驗，據指出，代號「Ｗ99」小組持續研發低軌道衛星載具的技術後，部分技術已運用在弓三增程2型防空飛彈上，射高已達500公里，最近弓三增程2型防空飛彈的測試上，相對的也在驗證拋物圓錐曲線的最大距離，因此「戟鋒」中程地對地飛彈射程超過1千公里已不是問題。

弓三增程2型防空飛彈，射高已達500公里，最近測試也在驗證拋物圓錐曲線最大距離，因此「戟鋒」中程地對地飛彈射程超過1千公里已不是問題。圖為天弓三型防空飛彈。（中科院提供）

至於「戟鋒」中程地對地飛彈的彈頭部分，將採用常規高爆彈頭，但要命中精度高，其末端導引系統的技術就要提升，這個部分就是該專案研發的重點，據指出，因「戟鋒」中程地對地飛彈的製造技術已具備，最快在2022年初就可以進行射高的測試，並進行相關技術驗證，若順利在2022年進行量產的規劃與編列相關預算。

之前台灣購入美帝激光陀螺儀，可以幫助超音速飛彈發展

未來加上美軍GPS導引
可以增加飛彈精準度

美軍在韓國和日本都有核彈部署
台灣應該多發展飛彈、飛機和潛艦

超音速飛彈係高速時唔可比以用gps或電波引導，因為高速時，飛彈會被離子包裹，形成電波屏障，就好似飛行體由太空進入地球時，會斷絕通訊一段時間

台灣要擁核才能自保

又放負

已買台積電 台灣國運概念股

發大財

關你咩事姐 台灣白卡佬

我係個邪神

入手咩股票乜嘢就會冧